\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\begin{document}

\section{PalabraMaldita básicos}
\begin{itemize}
	\item Resolución fija, 1024×768 de base.
	\item La fuente que se utilizará será Lato o Montserrat.
	\item Menú selección personajes.
	\item Música. Sin opción a quitarla.
	\item Dos personajes base más los de internete (por eso es Dimensions (\textbf{Pendiente de aprobación})).
	\item Personajes pueden saltar. El salto es del doble de la altura del personaje.
	\item De primeras dos ataques básicos: Normal y Fuerte.
	\item En el aire también se puede pegar pero 1 sólo golpe, independientemente del botón de pegar.
	\item En el suelo:
	\begin{itemize}
		\item Estar quieto: Mismo ataque que moverse en la dirección a la que está el oponente.
		\item Dirección atrás: Se hace un ataque distinto. Depende del botón.
		\item Dirección hacia arriba ==== SALTAR
		\item Dirección abajo: Se hace un golpe único, similar a saltar, pero DEPENDE del botón.
		\item Moverse hacia atrás sin atacar === CUBRIRSE
		\item NO HAY SECUENCIA DE ATAQUES. LOS GOLPES SON SUELTOS.
		\item \textbf{PENDIENTE DE APROBACIÓN}: Pulsar los 2 botones de ataque hace ataque especial (JOYIUKEN).
	\end{itemize}

	\item Barras de vida: Los personajes tienen 100\% de vida siempre. La barra de vida baja en función de:
	\begin{enumerate}
		\item Golpes adelante y atrás
		\begin{itemize}
			\item Golpes flojos: Quitan 5. 
			\item Golpes fuertes: Quitan 10.
		\end{itemize}
		\item Golpes saltando
		\begin{itemize}
			\item Quitan 3.
		\end{itemize} 
		\item Hacia abajo.
		\begin{itemize}
			\item Golpes flojos: Quitan 3. 
			\item Golpes fuertes: Quitan 6.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}

	\item Como máximo se pueden repetir 3 veces un golpe flojo. En el suelo.
	\item Como máximo sólo se puede realizar un golpe fuerte.
	\item Tiempo entre cadenas 1s (PROVISIONAL).

	\item Velocidad de los ataques
	\begin{enumerate}
		\item Golpes adelante y atrás
		\begin{itemize}
			\item Golpes flojos: 1/3 de segundo (PROVISIONAL). 
			\item Golpes fuertes: 1/2 segundo (PROVISIONAL).
		\end{itemize}
		\item Golpes saltando: 1/3 de segundo (PROVISIONAL).

		\item Hacia abajo.
		\begin{itemize}
			\item Golpes flojos: 1/3 de segundo (PROVISIONAL). 
			\item Golpes fuertes: 1/2 segundo (PROVISIONAL).
		\end{itemize}
	\end{enumerate}

	\item Tiempo de combate: Los combates durarán 1 minuto (60s) como máximo (PROVISIONAL).
	\item Habrá que ganar 2 veces para ser vencedor del combate (Al mejor de 3).
	\item Habrá una cuenta atrás de 3 segundos antes de cada combate/ronda.
	\item Los personajes se resetean a la posición inicial cada ronda.
	\item El juego tendrá un menú de pausa (Tecla ESCAPE). En este menú se podrá: REANUDAR COMBATE, SALIR A SELECCIÓN y SALIR DEL JUEGO.
	\item Los personajes tendrán al menos un icono de personaje, para la selección y para colocarlo al lado de la barra de vida.
	\item SONIDOS.
	\begin{itemize}
		\item Todos los golpes tendrán al menos 1 sonido (Puede ser el mismo).
		\item Cuando un personaje recibe un golpe debe hacer un sonido (AAARRRGGG).
	\end{itemize}

	\item Habrá un fondo de pantalla. Ya veremos como.
\end{itemize}

Definición básica de clases
\begin{itemize}
	\item Clase personaje: Clase padre de la que derivarán todos los demás personajes.
	\begin{itemize}
		\item Nombre: Se explica solo 
		\item Sprites[] (Lista): Cada posición de la lista se corresponde con una tecla de acción válida. De esta forma se `adapta" para futuros combos.
				TODAS LAS FICHAS DE SPRITES DEBERÁN LLAMARSE DE LA SIGUIENTE FORMA: <nombre>_ficha.png
		\begin{itemize}
			\item <nombre>: Nombre del personaje, todo en minúsculas.
		\end{itemize}
		\item Estado: Variable numérica que representará el estado del personaje
		\begin{itemize}
			\item Estado idle: Valor 0
			\item Estado atacando: Valor 1
			\item Estado defendiendo: Valor 2
			\item Estado en el aire: Valor 3
			\item Estado atacando en el aire: Valor 13
			\item Estado moviendose hacia atras en el aire: Valor 23
			\item Estado recibiendo damages: Valor 4
			\item Estado orientacion: Valor `izq" o `drch", indica hacia que lado está el oponente
		\end{itemize}
		\item Vida: Valor numérico de 0 a 100 de tipo entero.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Definicion de animaciones 
\begin{itemize}
	\item Avatar del personaje: Para el panel de personajes y para colocarlo al lado de la barra de vida.
	\item Animación de ataque fuerte, ataque débil, idle, morir, saltar, pegar saltando, golpe bajo, defenderse y defenderse en el aire: Mínimo 10 frames por cada animación. (Véase hoja de Samus, se puede negociar el nº mínimo de frames).
	\begin{itemize}
		\item Ataque fuerte o débil: Se realiza cuando se pulsa la tecla correspondiente
		\item Idle: Animación que se realiza cuando el personaje está quieto sin recibir daño.
		\item Saltar: Animacion que se realiza cuando el pj salta.
		\item Pegar saltando: Animación que se realiza cuando el personaje realiza un golpe en medio de un salto.
		\item Golpe bajo: Animación que se realiza cuando el personaje realiza un ataque en dirección hacia abajo (RECORDATORIO: El personaje no se puede agachar)
		\item Defenderse y defenderse en el aire: Animación (2 o 3 frames a lo muchisimo xddd) que se realiza cuando el personaje se defiende.
	\end{itemize}
	\item Sprites[] (Lista): Cada posición de la lista se corresponde con una tecla de acción válida. De esta forma se `adapta" para futuros combos.
	\item Los sprites deberán ser a color.
	\item Resolución de los frames: PENDIENTE DE CONCRETAR.
	\item OPCIONALES: 
	\begin{itemize}
		\item Imagen de avatar `Recibiendo daño".
		\item Animación barra de vida.
	\end{itemize}
\end{itemize}


Botones Jugador 1 (Rojo/Naranja)
\begin{itemize}
	\item WASD para moverse (W para saltar). JK para pegar (J flojo, K fuerte)
\end{itemize}
Botones Jugador 2 (Azul/Morado)
\begin{itemize}
	\item Cruceta para moverse (Flecha arriba para saltar). 89(padnumerico) para pegar (8 flojo, 9 fuerte)
\end{itemize}

Para crear una instancia de un personaje se llama a la clase Player y se le pasa el nombre del personaje en minúsculas. Genera todo lo necesario para jugar con el bicho.
La lista de personajes está defnida en un txt


LISTA DE TAREAS

ACABAR GESTION ESCENAS (DANI)
INVESTIGAR SPRITES (ADRI)

\end{document}
